{
    "question": "sebuah transformator mempunyai 200 lilitan primer dan 40 lilitan sekunder. Transformator itu akan dihubungkan \u00a0dengan bohlam 220 V/ 40 W. Jika efisiensi transformator\u00a080%, arus yang mengalir pada kumparan primernya sebesar . . .",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebesar\u00a0<span>\u00a01/4 A<br>..................................</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-jarak-antara-dua-kutub-magnet-dijauhkan-maka-gaya-magnet-y-530",
            "question": "Jika jarak antara dua kutub magnet dijauhkan , maka gaya magnet yang timbul adlah.... tetap/menjadi nol/bertambah/berkurang.    Beserta alasan .-.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berkurang ...<br>alasan : karena magnet tidak akan menempel jika tak ada magnet berlawanan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-kutub-magnet-sebuah-elektromagnet-343",
            "question": "Bagaimana cara\u00a0menentukan kutub magnet sebuah elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setiap magnet mempunyai dua kutub, dan kutub itu dapat dibedakan dengan \nmenggunakan medan magnet bumi. Magnet tersebut dibiarkan mempunyai \ngerakan bebas lalu dapat dilihat ujung-ujungnya dengan menggunakan arah \nmata angin Ujung magnet yang menunjuk ke arah selatan berarti itu kutub \nselatannya dan yang menghadap utara itu adalah kutub utaranya. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-bagus-kualitasnya-trafo-a-efisiensinya-85-dan-605",
            "question": "Manakah yang lebih bagus kualitasnya trafo A efisiensinya 85% dan trafo B yang efisiensinya 90% ? mengapa ? coba jelaskan !! \u00a0 Tolong di jawab,so'ini untuk besok \u00a0 Mohon...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas Trafo B karena pada kualitas suatu trafo ditentukan dari besarnya efisiensi..semakin besar efisiensi semakin bagus kualitas trafonya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-glbb-dan-glb-dalam-kehidupan-sehari-hari-984",
            "question": "Contoh GLBB dan GLB dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>  GLBB merupakan suatu gerakan benda yang lintasanya lurus dengan percepatan tetap. Ciri utama GLBB adalah bahwa dari waktu ke waktu kecepatan benda berubah, semakin lama semakin cepat atau lambat, sehingga gerakan pada benda dari waktu ke waktu bisa mengalami percepatan atau perlambatan. GLB merupakan gerakan suatu benda dengan lintasan berupa garis lurus. </p><br><p>Contoh GLBB dalam kehidupan sehari-hari yaitu </p><p>1. Untuk GLBB dipercepat contohnya yaitu :</p><p>   - Pada saat naik sepeda dijalan yang menurun </p><p>   - buah jeruk yang jatuh dari pohon</p><p>   - pesawat yang sedang lepas landas</p><p>   - air terjun</p><p>2. Untuk GLBB diperlambat contohnya yaitu :</p><p>    - bola yang dilempar keatas</p><p>    - motor atau mobil yang direm</p><p>    - mengayuh sepeda dijalan tanjakan</p><p>    - pada saat mendaki gunung</p><br><p>contoh GLB dalam kehidupan sehari-hari yaitu sebagai berikut :</p><p>- mobil yang berjalan dengan kecepatan tetap</p><p>- pesawat yang melaju dilitasan dengan kecepatan tetap</p><p>- kereta api yang melaju dilitasan dengan kecepatan tetap</p><br><p>PEMBAHASAN LEBIH LANJUT :\n</p><p>\n</p><p>\n Pada GLB jika kecepatan benda tersebut tetap tiap detiknya maka benda itu dikatakan melakukan gerak lurus beraturan (GLB). Hubungan antara jarak yang ditempuh, waktu tempuh, dan kecepatan benda yang bergerak lurus beraturan dapat ditulis dengan rumus:\n</p><p>s = v . t</p><br><p>keterangan :</p><p>s : jarak (satuan m)</p><p>v : kecepatan (satuan m/s)</p><p>t : waktu (satuan detik)</p><p>\n</p><br><p>semoga penjelasan diatas dapat dipahami dan membantu kalian memahami materi ini.\n</p><p>\n</p><br><p>nah untuk contoh soal laiinya bisa dilihat pada link berikut ini :\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/946629</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2675397</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2647337</p><br><br><p><strong>Mata pelajaran : IPA Fisika\n</strong></p><p><strong>Kelas : VIII SMP\n</strong></p><p><strong>\nKategori : Gerak lurus</strong></p><p><strong>\nKata kunci :GLBB, GLB, keceptan tetap,diperlambat </strong></p><p><strong>\nKode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 7.6.7</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-suhu-855",
            "question": "Jelaskan pengertian suhu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. \u00a0Semakin tinggi suhu suatu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas: </strong>7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-pemuain-zat-gas-dengan-zat-padat-922",
            "question": "Bandingkan pemuain zat gas dengan zat padat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk kenaikan suhu yang sama, pemuaian (pertambahan volume) zat gas lebih besar daripada zat padat.\u00a0<br><span>Ini terlihat dari koefisien muai nya.\u00a0</span><br><span>Pada zat padat, atom-atom terikat erat dan hanya bergetar di sekitar titik setimbangnya. Jika suhu naik, atom-atom bergerak lebih jauh, selhingga secara keseluruhan terlihat ukurannya membesar (memuai)\u00a0</span><br><span>Pada zat gas, jarak antar atomnya berjauhan dan berikatan sangat lemah. Adanya kenaikkan suhu akan menyebabkan atom-atom penyusun gas bergerak lebih bebas lagi.\u00a0</span><br><span>TETAPI kalau suatu gas ditempatkan di dalam tabung yang volumenya tetap (kokoh), kenaikan suhu menyebabkan tekanan gas bertambah (pada volume tetap)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemuaian Zat GasAlat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian gas disebut\u00a0dilatometer. Salah satu perbedaan antara zat gas dengan zat padat dan\u00a0cair adalah volume zat gas dapat diubah-ubah dengan mudah. Misal,\u00a0sebuah tabung gas elpiji. Di dalam tabung gas tentu akan mengadakan\u00a0tekanan pada dinding tabung. Tekanan ini disebabkan oleh gerakan\u00a0partikel gas.\u00a0Gas akan mengalami pemuaian\u00a0apabila dipanaskan. Peristiwa pemuaian pada zat gas mudah diamati\u00a0daripada pemuaian pada zat padat. Pemuaian pada zat gas ditunjukkan\u00a0oleh gelembung-gelembung udara yang keluar dari dalam pipa kapiler\u00a0<span>yang ada pada labu didih.</span>Pemuaian Zat Cair\u00a0<br><span>Pada zat cair hanya dikenal ukuran volume, karena itu pada zat cair hanya dikenal muai volume.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pesawat-ideal-mmiliki-usaha-masukan-terhadap-usaha-keluar-390",
            "question": "Pesawat\u00a0 ideal mmiliki usaha masukan ..... terhadap usaha keluaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pesawat\u00a0 ideal mmiliki usaha masukan sama besarnya / sama dengan terhadap usaha keluaran<br></span>\n            \n             \n            \n                    \n                \n                    \n                 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-pegas-tergantung-sebuah-beban-yang-bergetar-50-kali-da-563",
            "question": "Pada suatu pegas tergantung sebuah beban yang bergetar 50 kali dalam waktu 10 sekon. hitunglah besar    a. frekuensi getaran\r\nb. periode getaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. f = n/t = 50/10 = 5 Hz<br>b. T = 1/f = 1/5 = 0,2 s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunyi-yang-frekuensinya-sama-tetapi-terdengarnya-berbeda-disebut-641",
            "question": "Bunyi yang frekuensinya sama tetapi terdengarnya berbeda disebut.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunyi yang\u00a0frekuensinya sama tapi terdengar berbeda yaitu <strong>warna bunyi</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Bunyi yang frekuensinya sama tetapi terdengarnya berbeda disebut warna bunyi.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-perhatikan-tabel-hasil-percobaan-tentang-pemuaian-zat-cair-ber-285",
            "question": "8. Perhatikan tabel hasil percobaan tentang pemuaian zat cair berikut ini.    Jenis Zat cair \u00a0\u00a0Volume pada suhu30\u00a0oC (mL) \u00a0Volume pada suhu80oC (mL)\r\nAir \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 404,2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\nMinyak goreng \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 414,5\u00a0\r\nAlkohol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 422,0\r\na. Rumuskan masalah yang sesuai dengan tabel di atas!\r\nb. Berdasarkan masalah dan data tabel tersebut, apa kesimpulannya?\r\ntolong di jawab ya bentar lagi mau dikumpul! cepetan ya tolong dan terima kasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mengapa pada beberapa jenis zat cair dengan perubahan suhu yang sama tapi mengalami perubahan volume yang berbeda-beda.<br>b. perubahan volume yang terjadi akibat koefisien volume yang berbeda-beda tiap jenis zat cair.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}